Title: Traque et Massacre
Date: 2015-06-16 14:18:00
Authors: Mondrak Schwertmann
Tags: ecrit

L'homme se releva. Les empreintes devaient dater de quelques heures maximum. Peut-être seulement trente minutes. Un léger sourire apparut au milieu de sa barbe. D'après ces traces, la bête avait continuée à suivre le chemin. A partir de maintenant, le chasseur savait qu'il fallait se montrer prudent. Par réflexe, il effleura les armes qu'il portait dans son dos. Il pouvait saisir l'épée en moins de deux secondes, et l'arc était enroulé dans de la fourrure, la corde déjà tendue. Si il arrivait à approcher la créature sans se faire surprendre, il n'aurait aucun mal à lui planter deux ou trois flèches dans la gorge, et ce en silence.

Il reprit donc sa route d'un pas léger, conscient que la discrétion était un atout qui ne devait pas lui faire défaut. Après quelques minutes de marche, il aperçut des corps alongés au bord du chemin. Il tira son épée et s'approcha. Ce faisant, il remarqua leur immobilité et la couleur rouge du sol à côté des cadavres. Le monstre devait avoir voulu en faire son repas. Ces hommes étaient armés, avec casque, habit matelassé et piques, brisées au sol remarqua-t-il alors qu'il n'était plus qu'à une dizaine de mètres de là. Cependant, il réalisa que la créature qu'il pourchassait n'était pas la raison de ce massacre. Son visage se durcit. Sur les vêtements des morts se distinguaient deux emblèmes. Deux armées. Les marques ensanglantés, qu'il avait pris de loin pour des coups de griffes n'en étaient pas. C'était juste les crevasses que laisse l'acier dans la chair, par la main d'hommes. Il n'y avait pas de survivants. Ceux qui pouvaient encore marcher avaient dû rejoindre leur camp, se préparer à un prochain combat. Les autres avaient été laissé à leur agonie. La bataille semblait remonter à au moins une journée. Cependant, les cadavres ne présentaient pas de trace de charognard. L'homme s'interrogea. La bête aurait dû s'en délecter. Avait-elle ressenti la cruauté, la haine, la barbarie humaine, matérialisée par ce charnier ? Ou avait-elle simplement mangé récemment ? Il n'était pas sûr de quelle hypothèse adopter. Il finit par retrouver des traces de sa proie, qui contournaient les corps et partaient vers la forêt. La bête fuyait les hommes et leur folie.

Le chasseur ne pû s'empêcher de penser à ce qu'il avait vu. Il n'avait pas besoin de prendre parti, son travail consistant uniquement à tuer les monstres qui menaçaient les habitants de cette contrée, quel que soit leur seigneur. Il n'avait pour but que de rétablir la paix en chassant des monstres. Et ça ? N'était-ce pas la preuve que chasser des créatures ne mènera pas à la paix ? Que pour que les paysans puissent cultiver leurs champs en paix, affronter les dévoreurs d'enfants ne supprimerait qu'un mal parmis d'autres ? Pourquoi ces hommes s'étaient-ils massacrés ? Il y avait certes des guerres en cours entre seigneurs, il le savait bien. Plusieurs fois, il lui avait été proposé de rejoindre l'une ou l'autre des armées. Oh, les guerres avaient toujours pour prétexte des raisons futiles. Inclure dans son territoires une colline de plus. Avoir plus de serf sous sa juridiction. Plus de prestige. Plus de pouvoir. Vanité, pensa-t-il. La guerre ne peut apporter rien de plus que la mort et la désolation. Et la haine. Qui engendrera de nouvelles guerres. Voilà comment boucler la boucle. Certains, cependant, cherchaient la guerre, sans faire partie de l'élite gouvernante. Il en avait entendu parler dans un taverne. Deux types imaginaient une révolution capable de mettre à bas les seigneurs, et de rétablir la <em>démocratie</em> antique. Le peuple qui gouverne le peuple. L'égalité. La liberté ! Mais tout cela ne ferait qu'entraîner plus de guerres, plus de sang versé. Et puis, il fallait déjà trouver des gens pour mettre ce plan audacieux en place. Quand il avait quitté le village deux jours plus tard, il avait salué les deux cadavres pendus à l'entrée. «<em>Comploteurs</em>» était-il inscrit sur un panneau de bois, cloué devant la potence. 

Qu'est-ce qui pourrait amener la paix, et la fin de l'esclavage, auquel, il était vrai, certains étaient soumis ? Au cours de tous ses voyages, l'homme n'avait découvert aucune vérité absolue dans ce domaine. Il avait quelques pistes. Dans un certain comté, l'éducation permettait à certains de sortir de la misère, d'entrer dans la sphère seigneuriale. De plus, la ville principale attirait de nombreuses personnes, et leurs richesses, du fait d'un extraordinaire développement des arts. Mais cela ne les avait pas empêché de tomber sous le joug d'un seigneur voisin envieux, après quelques années d'opulence. Tout cela avait été réduit à néant en quelques semaines. Qu'y avait-il d'autre comme voie pour la paix ? La décision par le peuple peut-être ? Il existait certaines principautés démocrates. Elles avaient bien fonctionnées au début, avec un réel engouement de la population, désireuse de prendre son destin en main. Certaines avaient été submergées à la naissance par les pays voisins, mais d'autres avaient réussi à tenir. Aujourd'hui, la plupart des politiciens de ces pays étaient corrompus, des fois presque ouvertement. Et le peuple devenait passif. Se faisait berner. En croyant détenir la liberté, il se montrait aveugle aux chaînes que leur faisaient passer leurs dirigeants. Le peuple était égaré par des faux débats, des fausses menaces instituées par les gouvernants. La démocratie restait une utopie.

Tout en marchant à travers les chênes centenaires, les frêles bouleaux et les lisses frênes, le chasseur se demanda pourquoi il se posait toutes ces questions. Après tout, les soldats qui se livraient une guerre n'avaient qu'à s'élever devant leur seigneur. Il leur suffisait de dire «<em>Non.</em>», et les guerres seraient évitées. Les champs épargnés. Les paysans vivraient alors seulement les problèmes de la vie quotidienne, les récoltes pourrissantes, les sécheresses, les chagrins d'amour, les maladies, et les monstres. Diable, il y a bien assez de fléaux comme ça ! Pourquoi fallait-il toujours que la paix fut éphémère, voire inexistante ? Que ce soit toujours les plus faibles qui en soient victimes, et les riches seigneurs toujours dirigeants dans leurs châteaux ? 

Oui, la révolte semblait être un moyen d'y parvenir, se dit-il finalement. Cependant, c'est le genre de chose qui conduit des pays à des bains de sang. Mais après tout, qu'importe ? Même les plus effroyables champs de battaille peuvent se transformer en quelques années en prairies verdoyantes, nourries par le sang et les os. Le tout est de savoir rebâtir, et bien. De ne pas tomber dans le piège de la facilité et se laisser berner par des politiques véreux. Alors, peut-être un jour, se dressera un pays juste, égalitaire et pacifique. Un havre utopique pour les hommes fatigués de se battre, lassés par le sang.

Le chasseur sentit soudain qu'il approchait de son but. Il entendit un cris, celui d'un chevreuil blessé. Il chassa de sa tête tout ce à quoi il venait de penser, la guerre, la paix, les injustices, la vie. Il ne lui resta alors plus qu'une seule idée en tête, autrement plus réjouissante. Il se passa la langue sur ses lèvres avec un léger sourire. La chasse était arrivée à son terme.